用湯匙喝珍珠奶茶

用湯匙喝珍珠奶茶

張麗善臉書

台灣環保意識極高，這幾年落成的大廈，垃圾分類真應了那句：何必分那麼細？在公設的垃圾房裏，垃圾桶一排，塑膠袋子瓶子一個、紙張紙類一個、一般垃圾一個、最意想不到還有一個小箱子，收集廢棄電芯以及電子產品，另備長期冷凍箱，收集廚餘，整個垃圾房面積比很多人的居所還要寬敞。

因為要分類，所以倒垃圾不如香港方便，不能一大袋放樓梯間了事，必須要事先展開分類工程，各式各樣拿手裏，坐電梯下去處理，每次倒垃圾就成了一次小壯舉，也像免費贖罪券。

如此費時失事，曾懷疑是否有人敷衍了事，檢查一般垃圾的桶內有無塑膠物，又真的一無所獲，佩服。只不過，垃圾房這麼大，為免有異味，冷氣長開，如果那區用燒煤發電，對環境影響，賺頭蝕尾，那條數不知怎麼計。

很多舊式住宅，沒有管委會，又不願意付垃圾處理費用的話，每天倒垃圾都要把握好垃圾車路過的時機，車子的歌聲響起，即聞聲出動，無類可分，這條數又不知怎麼計。

執政黨或者為了避免選舉時承諾過的綠色政策跳票，經常未有對策，先有政策，落實了再算。早前要求賣麵包蛋糕的，不得使用塑膠袋裝載，一定要用紙袋，違者？要付錢買塑膠袋，喔，如此而已，於是大部份人為方便，就買一次麵包用兩個袋，這條數怎麼計？

最近又宣佈環保署又提議，明年七月起，公開販售飲品的店鋪，不可提供塑膠吸管。消息傳開來，民意即時吵起來，其他飲料還可以，最馳名的珍珠奶茶，每年不知吸進多少旅客的鈔票，沒有那特別寬的吸管怎麼飲？
政府非官式提議是用金屬吸管，可惜啊，金屬吸管清理很難，容易產生有害物質，更何況，誰會隨身帶備金屬吸管，以備臨時起意要喝珍珠奶茶？

非官式又提議，可以用非塑膠湯匙一杓一杓的喝。我不愛喝珍珠奶茶，也知道其滋味在於大口大口的奶，混合一粒一粒珍珠吞進去的快感，用湯匙送進口裏，麻煩過撈湯渣，誰喝？執政黨的民意代表為政策護航，好笑過當年香港雞珍當眾吃雞，珍珠奶茶有一張塑膠貼黏着杯蓋，現在是用吸管插進去，方便買了就邊走邊喝，那民意代表示範，湯匙還沒用上，杯頂的塑膠膜撕開到一半，奶茶已經濺到一身濕，又多了一場鬧劇被網民惡搞。

政策若如期通過，保證要喝的人意欲大降，珍珠奶茶經濟貢獻損失不菲。搞綠色城市要用很多錢，台灣政府缺錢，這條數又怎麼計？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
世界盃猜測 (左丁山)

下一則
下一則
沒吸管怎麼喝珍奶？ (李碧華)

屌你老味d冰咁閪大粒 撩條柒？

環保撚只係識睇表面

一件產品，由生產運送過程都唔知用咗幾多撚個膠

隻匙羹用完要洗
用少咗支飲管
用多咗清潔精同水
只係係第二方面compensate

呢啲好多時一路行一路飲
用匙羹點撚樣飲呀

智障
膠杯膠蓋膠羮唔搞搞支吸筒

終於有個正常人
整個杯嘅膠都夠整幾支飲筒啦

飲珍珠奶茶=飲糖、奶精，本身就唔環保喇，

各大飲品店大量派膠羮
點數咪又係返度！

好似話因爲海龜食飲管受傷
唔管啲人亂拋垃圾落海
反而覺得係飲管嘅錯

用condom 都得啦

環保撚學咩人飲咩珍珠奶茶
去河邊用手畢水飲啦

比班環保撚出世就真係最撚唔環保啦

就係因為管唔住班畜生先要係源頭開刀

環保就應該自備杯啦，仲用膠？